# 接口与分离实现两种实现

c++中实现对接口与实现进行分离有两种方法，一种是将对象的实现细目隐藏于指针背后，简单的说就是将其分成两个类，一个类只提供接口，另一个负责实现该接口，这种设计手法常称为Pimpl Idiom(pointer to implementation)。
另一种方法就是将接口定义为抽象类，接口全被定义为纯虚函数（纯虚函数没有具体的实现方法），派生类的成员函数负责实现这些接口。这种设计手法称为Object Interface。千万不要忘记把抽象接口类的析构函数定义为virtual函数，可能会造成内存泄漏。
